香港人：台灣說撐香港 卻把移民門檻調高？

作者 chenglap (無想流流星拳)
標題Re: [問卦] 香港人：台灣說撐香港 卻把移民門檻調高
時間Sun May 24 00:20:55 2020

無可否認，上一輩香港人對於移民這種事的理解本身就錯誤的。最近有人來問我移民臺灣的問題（大家都知道我在這裡做生意很久了），我就問他，你要打仗嗎？或者你的兒子要打仗嗎？臺灣有天要面對戰爭了，你能義無反顧的保衛你的新祖國嗎？

文長慎入。
我能完全的反駁。

如果你不能果斷的答「是」，那麼你還是省點錢想想去別的地方吧，抱著避難的心態來臺灣是愚蠢的，臺灣大不了就是一個你有更多的同伴，更多的裝備，更好的位置去對抗中國的地方。如果你一心去對抗中國，臺灣適合你，如果你只是想避開中國，去一個中國軍隊天天張牙舞爪，裡面一堆賣國賊想打開國門引木馬進城的國家，是不是搞錯了甚麼？

香港人逃去臺灣也絕對逃不了中國的威脅，就像三隻小豬裡的小豬逃到磚屋後，還是得與大野狼決一死戰一樣。

我自己也反對放寬移民門檻，如果是三十年前我還是小孩時，我可能會天真的以為，要幫香港人，就要讓他們移民。可是，過了那麼多年，我見識過後，我只能說，放寬移民門檻，並不是在幫助香港人，反而令香港人的處境更惡劣。

原本移民就是「去一個你認同的國家成為該國的國民」，接受與學習該國的文化，貢獻自己的才能與資源，去負上對新祖國的義務（交稅，守法，保家衛國），從而得到一個新的身份。

但很遺憾的是，上一代的香港人並不是這樣想的，香港人很多都是從五十年代去到八十年代之間，世界各地來的難民，包括國共內戰時的中國，越戰時的越南，而他們再移民也只是再做一次難民。他們只是因為害怕戰亂而走難，而不是真的想要加入另一個國家，卻有錢去美國加拿大這些地方。

結果根本沒有想過，也沒有打算換一個祖國，他們根本就無心移民，他們只是想當「多一個居留權」的香港人，結果在當地，他們其實就是繼續過香港的生活，封閉在自己的社群中。

老實說，人非草木，要求他們去了加拿大就喜歡冰上曲棍球其實也是不太可能的事情。可是最嚴重的問題是，因為這些移民的，多數是香港的人生勝利組，即是有錢人。他們在香港是上層階級，去到別人的地方，也繼續當香港的上層階級。

他們不少在香港都有大量房產，移民之後也受惠於他們在香港的高額租金和資產增值的紅利，甚至在香港繼續賺錢，當高官，在香港高薪厚職來支持外國豪華生活。

這也是引致現在香港惡境的原因，這些人的利益，與香港社會脫離，甚至對立。我在荃灣走進了一個商場，裡面的店子，全部都是空的，為甚麼？因為裡面的業主早移民了外國了，擁有一堆店子卻無心租出，結果當地的居民，明明有個商場在樓下卻要走遠路去別處購物。香港很多情況就是這樣，資源掌握在這些有錢已離開香港的難民手上。

他們自己因為逃避中共而離開，但一旦不再受中共威脅了，香港對他們而言就只是一個盈利的別墅，對他們而言，九七後的香港需要的就只是物業價格，租金不斷上升，讓他們得到更多財富支撐更好的外國生活。所以他們支持政府一切縱容租金暴增的政策，使香港變成土生土長的人住籠子，交租給已移民業主住豪宅的人間地獄，當地人要抗議，他們就抱怨，因為會影響他們的租金收入和資產利益。

也就是說，九七前移民了的香港權貴，把香港當成經濟殖民地，而留在香港本地的人成為了他們的農奴。本地的香港人以低工資，惡劣的居住環境，製造出高額租金，滋養這些九七前就活得很不錯的人。

而他們更是貪得無厭，回港佔領大量公職，不斷增加自己的薪金，成為了親中派，一堆人曾經害怕中共，現在卻在外國想要乘著「中國崛起了」的便車，去讓他們走路有風，高聲說自己是中國人，好對抗外國的那些「racist」和「歧視」，在香港義無反顧的支持中國的一切政策，反
正中國把大量人口往香港擠，他們的租金更有保障，言論自由？不要了，公共房屋？你租我的籠子啊。醫療？不如把更多的錢流給我們的各個利益團體吧。

反正只要他們的租金數字不斷上升，移民不了的香港人，最好就是變成住在籠子，每天工作十六小時，把大部份工資拿去交租的牧畜，他們不要太多廢話也不要反抗，死了也沒關係會擠更多中國人進來。結果他們的環境越來越好，香港的權利越來越少，住的地方越來越不像人住的。

結果這些九七前因為恐懼中共而移民的人，諷刺地則成為政府最大的支持者，他們居住在夢幻豪宅，享受外國的社會福利與大自然，以及他們的選票，底下是靠香港居民被專制暴力統治下冒出的血汗支撐的。

他們會嘲諷留在本地的人，這麼不滿意，你何不移民？可是這些銀行戶口裡的錢大部份拿去交租的人，根本沒可能移民，更不要說因為歷年抗爭當中，被捕被囚禁的人，他們的犯罪紀錄以及不能出境令他們一輩子無選擇地要困獸之鬥。香港政府濫捕濫告，隨便就可以為你加一堆犯罪紀錄，使你拿不了「良民證」。

看到這裡，有沒有發覺，臺灣怎樣降低移民門檻都沒用呢？因為你再怎樣降低，都不會去到「有犯罪紀錄又沒錢」也能移民的地步，偏偏香港最被迫害的那群人，最值得救的那群抗爭者，身上很大機會就是有犯罪紀錄，沒有錢。

所以正好相反，臺灣人開放移民，那些願意為社會拼命的人卻來不了，這非常諷刺。

另一個問題是，移民來臺灣的香港人，他們又會接觸些甚麼人？這也是很嚴重的問題，因為傳統港臺根結，因為香港的國民黨遺民多，是比較偏向統派的，不能否認的是，香港人過去頗為統派，來到臺灣之後，因為認識在臺的人，也不少是統派，所以很容易就會走向統派的政治立場。因為他們很多都對於臺灣政治一無所知，先接觸誰就先信誰，他們根本搞不清哪個政黨在做甚麼事，對臺灣的未來有甚麼意義，也沒有耐心和那個智慧去搞清，試想想因為逃避香港政治問題而來臺避世的人，他們一般都不會有這個心情去看臺灣從二二八到今天的血淚史。

特別是重新包裝過了，不直接講統一，改講「民主自由人權溫和」的統派。

所以很多時都一廂情願，比方說，在這裡反臺獨但支持民主自由之類，說一堆不長眼的說話。說白的，我作為香港人，我認為大部份香港人來到臺灣，是意識不到自己加入了統派或者幫助了統派，因為他們根本搞不清楚狀況。也沒有耐心去搞清楚。

拿著一堆錢來臺灣只求避世的話，本身就對政治有點厭煩，認真重新學習一個新的地方的政治？我不期望。如果三隻小豬走進磚屋裡，二豬對著裝成別的動物的大野狼，打開門的話，那就連好心收留別人的豬也會被大野狼吃光，骨頭也不剩。早晚香港人分成兩群，一統一獨在臺灣內戰？那又何必？

如果香港人不是很清醒的來臺灣，當一個援軍，成為這裡的保衛者，贏取這裡的人的尊重，保衛這個國家的話。那就只會走向一個惡劣的未來，那不是香港人成為了毀滅臺灣的幫凶，就是臺灣人成功抵抗侵略後，從此關上對香港人的大門。因為吃過大虧之後，就不想再吃了。

兩個結果對香港人而言都是惡夢。

作為香港人，我這樣寫，自然並不容易，我知道這會為我們香港人未來到臺增加了麻煩，可是，香港人親自協助引狼入室是我更不願看到的。兩害取其輕，我寧可臺灣慎取香港的移民，而不是當上東郭先生，救下中山狼，我們香港也身受其害，今天還不致於全然滅亡，就是因為臺灣保得住自己。

只要臺灣不衰亡，香港總有一天能復興，我以前就這樣說，現在就更確定這點。

所以不能本末倒置，香港人如要來臺灣，就是要 100％ 成為防止臺灣被吞拼的力量才有意義，這不僅為臺灣好，也是為香港好，對於只是想避世逃難的人，地球上還有很多選擇，來臺灣，就是為了成為臺灣的側翼與盟軍，而不僅僅是難民。

香港人雖然不是好的士兵，但是還是能在商務，經濟，後勤，情報，滲透，輿論上發揮作用的。香港人在國際社會的根結，以及長年的國際商務積累，還是有用的。而不能短視的只是為了求個安心，就要臺灣收容自己，如果臺灣只是可憐香港，香港只是乞憐，恐怕香港也不會有甚麼未來。

移民門檻提高，對於臺灣，對於香港都有好處，一些離開了香港置身事外就在海外反轉變中國爪牙的人，就算有錢，要來幹甚麼？誰欠他那幾百萬塊呢？比起尚買不起透天的那點錢，是否對於臺灣這國家有正確的態度和概念，恐怕才是更重要的。

過去的錯誤才導致香港流了那麼多血，民主夢打回原形，我可不想香港再犯一次這種錯誤，香港承受不了再錯一次。

唔通呢
比你班收成期移民？

早日接受全部由中國管理日子

TLDR

台灣政府ge責任係保障台灣人ge利益，唔係照顧香港人
接收班香港人做移民其實對台灣人無咩好處，收咗對台灣政府嚟講反而係不負責任ge做法

其實係合理做法

實在寫得太好

邊間？地皇？荃豐樓上？

台灣政府當然保障香港人

加上想要移民嘅咩人都有唔一定係黃絲，藍絲反而更驚，除咗啲低學歷廢老之外

台灣如果好易咁放香港人移民，咁同港共狂俾支那人落嚟有咩分別，人哋唔知移民港人係咩人

香港而家局勢越嚟越惡劣，身為香港兒女更加要留係度，一直叫咁多口號，香港人反抗，香港獨立又話要攬粉乜乜乜

到真係有事就諗走佬？到局勢就變成新疆咁，為咗保護自己同屋企人，走佬我明

但而家局勢咪去咁，我哋仲未輸

比你過去都要為當地帶黎好處先得架
而且仲要提防共諜入侵

暗示香港赤化嚴重

全中。

有班支那五毛不斷嚮PTT扮香港人引戰
鄭立呢篇緩解咗部分台灣人諗法
唔好令台灣人覺得香港人當台灣欠咗自己